# Redes de Computadores

---

**Ref:** O que é a Internet?  
**Tags:** redes1  

**Que:** O que é a Internet?  

**Ans:**  
- [ ] Um conjunto de computadores em uma rede local  
- [ ] Um protocolo de comunicação específico  
- [x] Um sistema global de redes interconectadas  
- [ ] Um software para acessar a web  

---

**Ref:** Quais são os principais protocolos da Internet?  
**Tags:** redes1  

**Que:** Quais são os principais protocolos da Internet?  

**Ans:**  
- [ ] UDP e FTP  
- [ ] DNS e SMTP  
- [x] TCP e IP  
- [ ] HTTP e POP3  

---

**Ref:** O que define a taxa de transmissão de um enlace?  
**Tags:** redes1  

**Que:** O que define a taxa de transmissão de um enlace?  

**Ans:**  
- [ ] O número de dispositivos conectados  
- [ ] O tipo de protocolo utilizado  
- [ ] A quantidade de pacotes transmitidos por segundo  
- [x] A quantidade de bits transmitidos por segundo  

---

**Ref:** Qual organização padroniza protocolos da Internet?  
**Tags:** redes1  

**Que:** Qual organização padroniza protocolos da Internet?  

**Ans:**  
- [ ] IEEE  
- [ ] W3C  
- [ ] ICANN  
- [x] IETF  

---

**Ref:** O que são RFCs na Internet?  
**Tags:** redes1  

**Que:** O que são RFCs na Internet?  

**Ans:**  
- [ ] Softwares para gerenciar redes  
- [x] Documentos padronizados de protocolos  
- [ ] Sistemas de autenticação online  
- [ ] Protocolos de segurança para redes sem fio  

---

**Ref:** O que caracteriza a comutação de pacotes?  
**Tags:** redes1  

**Que:** O que caracteriza a comutação de pacotes?  

**Ans:**  
- [ ] A necessidade de estabelecer um circuito dedicado antes da transmissão  
- [ ] A transmissão contínua sem divisão de mensagens  
- [x] O envio de mensagens divididas em pacotes independentes  
- [ ] A conexão direta entre os sistemas finais  

---

**Ref:** O que é um atraso de fila em redes?  
**Tags:** redes1  

**Que:** O que é um atraso de fila em redes?  

**Ans:**  
- [ ] O tempo necessário para processar um pacote  
- [x] O tempo que um pacote aguarda no buffer antes da transmissão  
- [ ] O tempo que um pacote leva para percorrer um enlace  
- [ ] O tempo de resposta de um servidor DNS  

---

**Ref:** Qual das seguintes camadas **NÃO** faz parte da pilha de protocolos da Internet?  
**Tags:** redes1  

**Que:** Qual das seguintes camadas **NÃO** faz parte da pilha de protocolos da Internet?  

**Ans:**  
- [ ] Camada de enlace  
- [ ] Camada de rede  
- [x] Camada de segurança  
- [ ] Camada de transporte  

---

**Ref:** O que é um datagrama na camada de rede?  
**Tags:** redes1  

**Que:** O que é um datagrama na camada de rede?  

**Ans:**  
- [ ] Um protocolo de roteamento  
- [ ] Um tipo de quadro de enlace  
- [x] Um pacote de dados enviado pela camada de rede  
- [ ] Um endereço IP temporário  

---

**Ref:** O que faz a camada de aplicação?  
**Tags:** redes1  

**Que:** O que faz a camada de aplicação?  

**Ans:**  
- [ ] Define os endereços IP dos dispositivos  
- [x] Permite a comunicação entre aplicações de rede  
- [ ] Controla o roteamento dos pacotes  
- [ ] Gerencia a conexão física entre dispositivos  

---
